債券投資交流區 (一)

有無ching有買開國債／公司債？

入來交流下

巴打用乜買？之前有諗過公司債，但冇乜人討論所以未有行動

太複雜，懶得研究，不了

入場費好似閒閒地一球，有錯請指正

美國公司投資級債券息率同係香港做美元定期差唔多

係 所以冇研究點買

係 同埋細散戶都冇乜人買

恆大？

又開一個POST

邊到有資料？ 耀才？

睇你lev唔leverage

得十萬八萬就算啦 有幾百萬唔通倒哂落股市咩？

散戶行未必有 citi好似有得睇

用ib買啦
其實好簡單

開po要錢？

IB唔駛

樓主想知咩？

內房債、美國垃圾債、歐洲債都玩過下

有好多野控制唔到，不過風險比較低囉

冧樓sir

睇你買幾多，我自己都有啲，經證券行買個佣可以做得平啲啲，銀行最少都要1%

有息差嘅話 leverage做定期都係一樣？

唔係PI選擇有限

唔係pb 融資利率太貴
除非lev垃圾債

Bond fund fsm買 0% wor

債基唔保本，如果唔係因為入場門檻低，
自己選債diversify, 咪俾錢基佬

其實睇點選擇啫

不過呢排d junk bond 價升到傻左

回一回先好d

羊毛出在羊身上，
債基派息咪又係本身portfolio 債息，手扣埋出糧俾基佬果2.5% management fee

高息債基入面根本就係一大堆junk bond

要俾monthly fee

有無ching分享下自己係ib落盤買直債

自己要買到diversity唔係咁易
我自己會買啲無咁垃圾既再搭垃圾到爆既債基

想知咩？

有

成日叫人上自己d貴價收費班

唔知咁多位水魚收唔收到息，佢自己就肯定係數錢收到手軟

個bid ask spread大唔大?

求其google的

IB直債都好平，唔一定要玩債基

睇邊隻，唔同債會唔同

搵到平錢leverage高級別債就話啫，叫人leverage 買junk bond fund推人入火坑咩

一年都係0.2%啫，點都平過銀行買既

其實要學係點揀債基，點樣唔好俾債基息率呃

係喎

我就會買6~8%左右既，再用leverage
係2手市場15%+ 果d多數已經出左事，只係博佢未清盤，我就唔敢掂

無錯，有2k USD 入門
又可以買ETD

其實我覺得好多人俾"JUNK BOND"個名嚇親
其實都有唔少係股市active 既公司

債基不保本，再高息我都唔買

每人喜好不同，eg Tesla bond 你夠唔夠膽買？

我之前玩內房，而家太驚，走左好多
師兄有咩推介？

賭佢債不如賭佢股票

我買債係為咗收息, 想賺息賺價可以去我REITS 個post

係個本度派出來

所以BBB- 以上先考慮 (如果打算賺息差當然再高越好)

我都諗住揾你推薦，其實filter後得幾隻見得人
內房得恆大，呢間都叫肯deleverage

CTL, GNW? 仲有咩推薦？
我買過1638、3383呢啲
而家揸左1098隻perp

可以用期權自製融資，前提係証券行比你咁做。
IB可以。

quad, s
我個TWS MOBILE睇唔到個BOND LIST

REITS我買緊英國REITS

得罪講句，買基金果個係戇鳩
借錢買基金果個係戇撚柒鳩

英國Reit有無tax,我諗住入手星加玻REITS
但呢排個價唔靚

贏家只有基佬

IB leverage買直債要比幾多厘？

我知ib可以
期權自製融資未聽過 求教

PB 最少要3百萬美元，先開到户

有，不過間公司係tax free

要成3.91%，都幾高下....

好多債券銷售地區不包括美國
喺香港本地做到嘅債券 同你係ib/charles schwab嗰啲 基本上係兩個唔同嘅市場
利申：兩邊都有

借得多未平，同埋可以借港紙架嘛

我都係。師兄，有咩好買？

google SPX box option

ETD

Vol不大，但如果債券基金NAV跌，係沒意思既

諗sir CFA FRM 都沒 信佢真係多餘

拿，自己保守，用外國平台買債或債基，自己最盡玩幾萬，多不會

咪係，仲人咁貴教啲呀媽係女人既道理

咁CFA果啲又無咩用既，不過諗sir都係算把啦

唔知點解有時ETD個yield低過直債

去得既都係有少少錢的師奶同阿叔，蠢撚過隻豬

net asset value
債劵其實係好複雜！完全係另一個題目！
係資產管理界入面，炒Fixed income既人都係高手高手高高手

呢d人先係水魚！最好劏！

銀行佬咪又係最中意劏呢啲人

有沒巴打推介一本債卷既書

8014個本 唔好提

MTR有咁高咩？

已經轉晒，借錢就借港紙

睇下starman，都幾好睇

starman個組合好似已經冇晒債券

想請教下
如果係ib既base currency係港元
然後leverage 買美債
佢係唔係會當我借美元,收我美元息?

學習人地個方法姐，抄人地做法係無用既

借美元收美元息
除非你將港紙轉美元

手續費,管理費樣樣都係錢

仲有bid ask spread

都叫有賺。。慢 dd 咁姐

一隻HYG dividend yield 5.2%,實收只有3.64%(扣左dividend tax)
但係收費都只係得mgt fee！

但買債基，例如bond fund，太多收費！mgt fee,首次認購費,
所以唔鍾意債基！

一係就買債劵，Investment grade,沒任何features個種
債基，真係呃傻仔／錢太多人士買

我見如果由港幣換美元，佢會當我trade左FX，影響我個margin/buying power?

你話係hedge fund 都可以考慮下
有hedge fund 係炒fixed. Income

債基買垃圾債係唔錯既，因為你個盤無咩可能做到咁大。如果investment grade我就覺得無咩必要

會，不過如果你係借緊美元來買美債，你有筆港元，咁梗係將佢換做美元慳息，同埋你asset liability match左，應該會多左buying power

師兄直債買咩好？

債基...應該無bid-ask

因為銀行開價？

Bid ask spread 係d死人銀行加入去呃客錢。。

真實基金買賣一日得一個價。。。

呢度好多人俾銀行搞錯哂d概念

買ETD 都幾好 本少，
適合小資金既人去玩

我都想請教下

我求其買

中資定係美債？

investment grade下下都廿萬usd入場費
但做定期又太低息

如果有五球港紙買直債
造埋leverage 當有10%利息
一年收50萬
一個月都有4萬蚊洗

其實外國有債基係有目標到期日
本質做到同債券一樣 只係要比管理費
照睇收益率 只要唔default就到期收返本
但香港無依味野玩

個人認為要買基金既都係去返銀行
做到all in one理財
仲有始終安全d 又有金管局mon住

between 渣打依排成日推廣新客免認購費 所以有留意下d基金

所有基金投資

已經努力咁做緊，其實好過打工

俾你買IG，個利息都係無咩用

美

你地講個乜sir 係咪成日「諗」野果個啊sir?

好似話低至1%啫？有話免？

有咩好買?

QQ發債冇人提?

Yield太低，風險唔低，唔太值搏

之前機管局又話發債起跑道，無撚左影

未發住姐，不過好低yield

新客上網買頭10萬免

已經好過定期好多
之前2月發債比機構投資者3.75
零售債再高d
但等到無影 原本預期上年第3季發行

有冇人係FSM買債

有無巴打知邊到有BOND IPO買? 門檻係點?

其實買TBC都幾好

MHLA 都正

有無人專買distressed bond

all in左海航 收緊息中

勇者

Fixed Maturity fund

當年炒過雅居樂，又玩過佳兆業、來寶、港航
算唔算叫買過？

好唔好用？

Lm

都唔知賺得幾爽屌打所有benchmark

正好玩過股

巴打心臟功能應該幾好

都幾方便，有得抽下新債，網上搞掂，報價都算靚

回率幾多左右

日日要睇新聞，成本年報要睇晒，訓唔著
不過一路都係猁，所以心臟功能好好

總係覺得搵人報會靚啲
師兄買開咩？

債基冇 marturity, risk profile 同股票有乜分別, 重要leverage 真係good luck

Rm報應該會食價

大路恆大

呢方面資料邊度搵？ 200K usd 現在大約有幾多% 息？

去ib 買, 唔駛咁多

其實我買完債，拎去抵押再買債，得唔得？

得,咁咪即係leverage

買穩陣銀行債無得輸

如果leverage2倍買4厘野 會否太on9?

收我0.15佣

真係好安全果啲都係大約3.x%

你借錢個息都可能要3%，你賺唔到錢

揸到尾唔輸，驚過度槓桿俾人打貨姐

來寶幾時走?

輝x？聽說係咪有得就咁電話下單買？

新手咩都唔識想買債，有冇d好似股票5仔咁既入門股可以係銀行買

HSBC好似唔使

間間行都會食價 通常係食20-25 BP

走左好耐，果陣announce restructuring plan就走

果類啦，係啊，打個電話俾經紀攪店

賺得太少

hsbc買bond要幾錢交易費

差價唔知，不過佢個bond list真係算把啦

我去到投完票先放。
最後打個和。
當學吓嘢

用Charles Schwab買左堆債，遲下應該再起Citibank買債

買債唔洗比30% tax?

咁多人齋睇coupon rate

玩到好驚，收完一次息都驚驚
玩到無得收accrue

唔駛

Coupon有佢既用途既
剩係睇yield好易仆街

當interest paid
30% tax 係US corp div先要比

呢度真係好多大戶....
我D 小窮撚都係買BND同HYG ....
脫唔撚到貧

Y?

要扣3成

因為yield係一定要到期先實現到
佢可以一路個價唔郁
愈來愈高yield
所以有coupon好重要
同埋我要coupon幫我還債

姐係唔係zero coupon bond 都ok la

係，美債已經好平入場費
所以唔駛買HYG

姐係如果兩隻債ytm一樣
我通常會買高coupon果隻
唔係剩係zero coupon先會咁諗

新債上市
發行人：中國恆大集團 (3333:HK)
發行人信貸評級：B+ (S&P)
預期債券信貸評級: B (S&P)
貨幣：美元
年期：3年/4年/5年
指導息率：9.5%/10%/10.5%
最低投資額：美元200,000

唔識睇盤數不如唔好買...咁會穩陣啲...
Credit rating delay太多
行業唔一定好關事，以前同而家未必一樣
特別高yield可能先係機會

留名學野
想問下新手細本 e.g.十-廿萬港紙應該點開始? 直債入唔到場 債基上面提到管理費手續費都貴又唔值

同埋有無講債既必讀/入門書 thx各位巴打

美債平均七萬美金入場費
亞洲債平均二十萬美金入場費

買邊種都好 真係要搵啱銀行/證券行先好買
債券市場無其他市場咁透明 啲銀行其實食水好深

利申 係銀行做緊credit trader

巴打有抽？

lm

直債係入到，要用IB

Security analysis

係喎，ETD都得

好吸引....睇定啲先....佢好似無限發債咁

。

好多人當收息係炒服票

今日好似都有融創

係...4.5年...8.25%

正路呀 都算唔錯

點會？ 兩隻bond一樣face amount, 一張maturity date, 一張 yield, 唔係zero coupon bond, 其實coupon 一張架喎

你講緊咩

1918唔差，不過早排買左太多野，跌啲先會考慮

Price can be different
Same ytm and maturity
Higher coupon means higher price

買high coupon 同low coupon bonds既係無分別
assume same face, maturity, yield
所以你話買高coupon係無意義？
如果兩隻bond yield 一樣，你本金一樣，買嘅cashflow 應該exact 一樣？

of course the price must be different, I just wonder what's the point of buying high coupon bond

Less re-investment risk and earlier cash flow - ie less uncertainty

ib 啲債真係好難先成到盤, 大部份連ask 都冇, 有啲落midpoint 一晚都成唔到

睇你買咩，美債會好好多

美債呀...尋日試下買啲玩下, 好多都冇ask, 有ask 既就試下落midpoint 啦, 都冇人execute

係 有價無市 好似好多野揀 其實無得揀

睇你買幾多
你買得個一兩千 人地拆到零零丁丁咁 好難俾你

未有得槓

債券係難成啲，唔好當股票咁炒

咁會少左肉食

邊間有得玩槓桿

未玩過槓桿，通常係點玩？認真求教，借既%多唔多

因為債好睇個莊心情賣唔賣，賣幾錢

國債都咁，企債/垃圾債

好難搞, 連場都入唔到得個睇字

開mid咁串，比你係莊都唔賣比你啦，除非跌價。

巴打, 可以講下點做嗎?

試過ask 都唔得

用%好理解，如果IB報3.85/3.9，老散可能要出到3%先會做到。

我再試下

當然不好禁3
你試下放個order係到 等耐

要慢慢試

IB就有得槓桿，但IB 唔知有冇得認購新債......

FSM我就知有

好睇玩咩風險，我拎住8-9%yield，會做40%到margin，扣埋息都有12%以上yield

係...俾多少少...唔好當債係股咁....個價差少少對回報影響唔大

未就係用5球港紙買10球6-7%yield的貨，扣完利息未一年收50個到囉

巴打用邊間買？ 求教

同求教

債券按上按，正

今爆唔止次按 mbs 咁簡單

但希望升多一年先

快買內房美債，11% 呀，一年升硬20%

連囝財俊玩債玩到上公眾層面教育大眾好撚勁

睇黎好多財俊既資產被充公

8-9%都有得做咁多
巴打係邊間做?

IB都做到啦

借錢返來用孖展買，一蚊都唔駛出

咁就誇左啲

IB某啲做到
內房債要同證券行傾
唔係咁易

直接mbs個堆好過

巴打買果啲係USD 10定20一張 ？

美爆我地班 leverage 撚就 gg

無研究過，買會最少買10k usd以上
如果內房債果啲，大部分都係200k架喎

High yield都可以跌得好甘
真心要控制leverage

IB借錢都貴

借得多就平

你地買債睇唔睇grade ?

梗係睇

10K 都有得玩既咩?

唔係多數200K 起跳既咩?

怕唔怕好似金融海嘯果陣咁股債齊跌

利申: 股同債都有

睇你起邊度買，本地銀行當然門檻高得多

見到好多yield 4-5都已經係ba1 以下
好似Ford American airline
其實穩唔穩

TBB TBC貴晒.....

借咩國家貨幣買好？

日圓 歐元

使唔使對沖返匯率風險？可以點做？

點樣揾到IB可以買賣的債券？ 有冇list，定有咩網站可以睇下選擇下？

IB做不做到

正野通常貴

做到
買 USD/JPY
利申: demo account , 請同ib confirm

Btw 之前係咪成日係波台見到巴打你

你認錯人 我通常係財經台出現

開左ib 想入番d 債balance 下股票

但發覺原來無香港、中國 企業債？

有無邊隻美國企業債推介？想搵短maturity

有 香港/中國都有
基本200k起跳

美債有

有，不過個價無咁靚，本地證券行靚啲

美國企業短債無咩肉食，買來好無謂，不如做定期

etd list

巴打用邊間買？
知唔知被call嘅手續費點計？

用ib平啲喎

想問入美金去ib
同轉左港元再經fps入ib邊樣快啲同平啲

Ib 要比月費

我冇買過
但我睇過如果借其他錢買債好似要俾息

有邊可以借唔洗俾息

25歲樓下3usd

不過借EUR或者JPY都真係平

借定唔定唔洗還先好借

有無咩辦法可以對沖匯率風險？

有好多風險
日本經濟師預測日圓年底10算
另外ib 浮息

無錢唔洗玩

長揸唔岩

就算10usd都一定超
所以都ok

點解呢
一trade先1蚊

買日本藍籌

轉美金入ib好快，最重要係唔駛蝕匯率

唔可以入hkd?

想問點由恆生轉美金去ib

可以入hkd 再fx 轉usd

直接打錢去美國

可以，之後自己係ib轉

其實如果買債 都多數係美元債
入港元 除非你買其他野
我又諗唔到 轉左美元去買野有咩壞處

但會收手續費？

會，所以要睇邊樣抵

FPS 港元大約一小時。
Fedwire 美元就一個工作日。
邊樣抵啲視乎你間銀行個買賣差價同電匯費用。

thx

ib support fps 咩

冇話 support 唔 support，佢都係畀個戶口號碼你入帳，然後個 system 睇住有冇錢入嚟。
香港戶口射港元入嚟咪行 FPS，外國戶口想射港元咪行 SWIFT。

大家有咩好野推介？

想入db 債

Fsm Icbc 新債都係穩健之選

而家幾多yield? coco?

點睇pfl

4 ，not sure need check

有冇人喺HSBC買債券？

呢排睇緊有無高息長債

Prep
Coco bond?

點解係長唔係短呢?

我無佢private....佢retail bank都無咩選擇

博長期派ge coupon rate高d，然後將個息放落去其他投資 (會睇埋YTM)，當然短債都有coupon rate高ge，歡迎賜教

但長債如果hold to maturity 要食多啲credit risk,唔係好敢搏

好多因素要睇埋 (我知我咁講好廢)，不過唔一定要大注入一間，分散幾間公司咁入，死都應該唔會死哂掛

我係ib 搞左一輪都發覺短債冇野揀 (< 3 yr), 要去到8-10 yr 先多選擇 ...好基本既數我識睇少少, 但真係得啲皮毛...唔多敢搏

短債的話，我買國債，當做定期算，唔多諗

Not coco

買邊隻國債？

想請教，買完債券收到息，估計都唔會用黎reinvest返bonds咁低能，就算係baby bond都係應該唔會咁做
比大家會用黎做咩
減槓桿/買其他野? 又會買咩?

幾個月前買左2年期

買股或者ETF

但買返債有咩問題理論上咁做可以不斷滾大個本

我自己既諗法係買債券買得太細，premium有機會要比高小小 (例如IB買斬債，買得太少人地唔肯賣比你)
如果講ETD一般到期日一係長到2047，一係就過左call date隨時蝕價
所以先會諗收完息做咩好既問題

其實買返債，未睇到有咩問題，債都有咁多種，又有唔同公司版塊

巴打點揀長債? 咩rating先考慮?

請教一下AGG 宜類美國bond ETF 除管理費外，要不要交30% dividend tax？

想問個on9 問題
reits會有cutoff day , 之後就訂一日派息
咁如果cut off前一日孖展咁啲息咪比小好多？

乜rating都考慮

我做法係，首先係美國國債佔最大比例，唔會俾單一企業債大過佢，然後每隻企業債都擺幾k落去，為左令整個組合ge YTM加大，我都開始買多左YTM高ge債，5%以上都值得考慮，當然同rating夾埋諗

而家我都係買左7隻啫

跟你學野

唔敢當，我係新手，而家都係刨緊綠角財經惡補

買債基只買AGG/BND

LM

有無巴打買we work 債券？

呢隻?

Yes

我無買，有都應該小注算

成8厘 yield

要留意埋評級ge

GNW 買左三隻 @ 92

買左美帝國國債savings bond series I
利息係通脹+半厘
而家2.85%
1年後可以攞錢
覺得點

垃圾債？

隻債好似係B級，S&P評級

睇落幾好，至少好過做定期，MOQ係幾多

幾十蚊美金
每年每人上限一萬美金
直接 買
我買左一萬

多謝介紹，慢慢睇下內容先

殘體網

原來連香港政府都有發行債券

冇出新果D好耐了

點解香港定期利息咁Q低?
跑輸埋通脹

錢多 冇人借

但係我哋借就貴息

散戶呀嘛

波叔唔記得咗?

想請教下
我見CKI perpetual bond有5.8%
我知perp bond風險係唔贖回令個risk大左但我又見過往佢都會發新債買舊債
想問下巴打們會唔會考慮?

😲how to define junk bond

債券既定義係？ 認真問

bond, james bond

買中資美金債，係咪除左FSM有得買10萬美元既債之外，無其他地方得？

Perpetual 其實算係hybrid，有股票既性質，無到期日，可以唔派/延後派息，所以佢相對CKI出既senior debt會有premium，主要風險除左本身credit之外，重有上面講既structural risk

寫左票息應該唔會延後嘛?
呢度巴打係咪唔會考慮perp bond?

leverage幾錢利息呀？
邊度玩到？

有冇人玩封閉式債基 Gof pfl個啲
見息係好高 睇紀錄派息都穩定

有冇人知citibank買債入場費幾多 見hsbc 個bond list勁小野咁

利申 得200k美金多d 又想穩陣投資 要保本 應該得債可以揀

應該係，其實應該都一定要20萬

債券

Perp本身就可以deferred payment
如果對隻credit係comfortable又打算長期持有，而現價買唔驚佢call back蝕價，Perp有structural premium係重抵買

邊間行可以做到Leverage呀？同埋幾錢利息？
我想買D 4-5%既債再放大佢。

Leverage幾多倍先
得果4-5%
借錢都冇左3%左右啦...

咁即係要買8%既債先有肉食？
但8%咁高，就算借又高息D。。

可唔可以講下咩係structural premium
點樣抵買左?

姐係佢可以defer coupon，唔派住
不過你如果對佢好有信心，呢樣反而係優點
因為人地會驚唔派而要求較高的yield

FSM有得玩Leverage嗎？

USD 70k

Source: google search "Citibank bond list"

70k usd

citi h plus

你有用過嗎？幾多%息？

用左

你問 rm 啦

Citi收費好似1%？ 打算聽日去問問

see loan size

咁係咪要100萬美金先開到戶口？

I mean 買債既手續法

no

仲要1%收費？總投資額收1%？

no, bond list 面價就係。明顯 mark 高左

基佬不了

唔使一球係屬於邊個group？

* CPC: Citigold Private Client; CG: Citigold; CP: Citi Priority; CB: Citibanking

Sor 咩都唔識 想問一問 係咪上網可以check返原價值係幾多 再睇下佢食水幾深？

師兄有冇用過fsm/ ib 買

債券本身有分ranking/ 不同issue structure
Ranking 即係公司清盤，邊個可以先得到賠償
不同發行結構就係普通bullet bond/ perpetual 呢類
即使係相同ranking，perp有deferred coupon/ no maturity date 既性質，令到投資者既風險較大，所以要付出比起正常bullet bond更多既溢價
但如果你對呢間公司既信用好有信心，呢個溢價反而重好

hsbc買得嗰啲都冇咩水位 同定期差唔多

有5%我就夠架啦 只想保本穩陣 另外都有買d etd (tbc)但唔敢買太多

4都夠既 主要係岩岩放左層樓 d錢唔知放邊好 而軟股市日日過山車咁 好難搞

hsbc 個bond list又勁小野買 聽日都係去citi同sc 睇下先算

見fsm都有多高息債玩

FSM 有好多，又唔使做PI，但唔知有無Leverage玩？

我認知未有得玩

不過高息債再leverage會不會好危

我睇左了，高息內房果D都係要做Private Client先買到，但就唔知可唔可以Leverage同埋幾多%息？

如果Leverage唔到不如去FSM買。
謝！

leverage一倍即係50%先要call margin，唔知啱唔啱。

唔知其實係怕火燒連環船，咁就仆街

咁即係都唔過3%，可以接受。
但高息內房果D可以leverage嗎？

謝！

一定係一齊跌

問完返來報告下，謝！

我老母今日去問 最後拎左保險plan 返黎

諗諗下都係Fsm 算 平又平d 係唔知點說服我老母信online 野 佢話銀行安全d

其實根本一尻樣。d bond clearing house 都係euroclear or clearstream

都唔存在放係邊度安全d

你說有存款保障就話啫

想問吓有冇人成功喺匯豐買到二手債券

想試下1開2，都係借20萬USD。

Thanks！

FSM無Leverage啊。

好似係3倍

老人家唔好玩呢d啦

睇買咩，隻隻唔同，買得多種類會可以做大啲槓桿

要自己試Margin Check

依2天一通買了10000 4231@99.35

計咗accrued interest未?

Par樓下買都ok既

Citi係咪PrivateClient先可以做Leverage？

同問，同埋仲有邊間推薦

Citi好似冇private client喎
如果有請介紹

中國為主既債券都有7%

利申睇好中國長線

中國為主就唔應該7%咁少

咁都要睇下咩行業
你有咁高派息十幾%點會冇，但你有冇信心先？

債券係而家個市況浮動得咁西利， 有啲增長都唔錯

內房

中國國債都要3%，7%又唔算好多
最重要要諗自己個融資成本
除非唔駛借錢啦

手持15萬到人仔
換哂佢做美金買美債玩leverage定點好

Citi 好似800萬HKD 叫做PrivateClient戶口。

大家點睇HP ?
BBB/Baa2 有4.9% 息
每半年派， 2025年10月15日 到期

係匯豐見到有

人仔不了

4.9%係coupon炸喎
ytm係幾多?

同埋有冇call option?

3.29%

citi 150萬可以做leverage
但8球選擇更多
有咩可以隨便問

26 27年好多都4-4.5%
雲頂
通用
Dell
南豐

內房bond無得 leverage
leverage功能要 investment grade

推 d 債基好嗎？

睇你睇好邊個市場
新興市場政府美金債 10%
中國債（內房加能源）7-9%
亞洲高收益 6-7%
高評級美國債 4-5%

歐洲債唔熟 因為真係無賣開

唔係高息就係好 睇價位都重要
新興市場債同美匯有反向關系
存續期 評級 發債貨幣 基金規模 有無做外匯對沖 都要留意

但長期持有唔需要太擔心會輸 但要有耐性同信心

債券一般可以 leverage 2-4倍

我睇過Citi個Bond List，CitiGold戶口可以買果D債都係3-4%yield，就算有Leverage扣埋利息，不如唔Leverage好過。。除非好低息啦。

請問知唔知利息幾多%？

即係要申請PI 先有Leverage玩？
請問邊D 債可以Leverage 3-4倍呀？比個例子可以嗎？

h係咪香港銀行同業拆息？
如果係，咁即係利息要2%多少少，但只可以做3.x% yield既bond，咁即係賺多1%到，好似無咩著數啊，我有無計錯數？

HP公司？

今日一個月h 1.8 實際2.1%

而家個市建議一係就選擇長年期債券 優點係保本 但缺點係槓桿率低

而家新興市場債可以考慮 10%派息 價位係三年低位 計近套息可以有8%
但呢隻基金波幅大 表現唔算好好（美元強勢）

但長線可以考慮
佢最多可以5倍leverage 但最多只可做4倍 因為要留10%比佢跌（建議3倍比較穩陣）

thanks

Hewlett Packard

不過其實呢排citi bond list唔多靚,始終升返晒.

上年年底買再槓戈班友發到豬頭

有諗住起Citibank買Dell債

Dell有咩好?

淨講Dell的話，睇佢前景係預佢唔會咁易收皮，同埋起Citibank個list入面算係我揀得落手ge債

dell ytm唔錯 但無槓桿（full左）

戶口有1.5m就做到

巴打都有買?

我自己就唔多敢槓，同埋而家起Citibank做槓桿唔抵

我係rm
銀碼夠可以做h+0.3
其實仍然係全城最平

要幾多至叫夠先

玩左幾年直債，善意提提咁多位巴打，而家買債一d都唔吸引，而且槓桿更唔應該係新手操作

買債唔淨係睇公司名同grading 同ytm,同一公司出既債，償還債務既先後可以好唔同，你bear 既risk 亦好唔同

如果係未槓前，無咁多，有的話拎黎移民

而家槓桿唔多抵，都係友佢

謹受教

想問用日圓孖展買sg 股點對沖滙率風險

同一公司出既債，邊度可以睇到償還債務既先後架？
可以教下嗎？

借yen 真係買佢跌 正路你可以買forward order搏升
咁就對沖

睇grading
senior有抵押 - senior無抵押- subordinate - junior-永續債-優先股-股票

另外要睇有無特別條款
有無提早贖回
部分低評級債有權唔還錢 但公司唔需要清盤

另外債券評級 前景 浮息vs定息

睇term sheet就有

錄音都好既 有時簽個名就搞掂又太兒戲
無計 retail嚴格唔可以話錯

總好過搞到倫敦金咁臭朵

我見到美股有隻高息債ETF都有6%

我反而想知有高息bond fund close end 有tenor既fund 係retail 到賣

請問恆大, 阿居樂,PCCW債券, 點解喺香港時間IB落唔到盤嘅?
係咪要喺美國時間先可以買?
係咪最少都要買USD200000?

有無債卷tg谷可以交流下🤔

樓主組織一個啦

g持

有咩係到交流咪得，廢事圍爐打飛機啦

最多用

想請教美市既Exchange traded debt會唔會好大default risk
我見入場門檻低而且yield幾高下

買tbb tbc 咪保守 d

支持

我覺得好多ETD年期太長。短年期選擇較少

睇 1st call date 參考下。
有時 call 走咪同到期差不多

其實係因為好多call咗？

我都係睇公司行業同規模

想請問TBB TBC 會否被收30%稅？

不會

m

ib 年費都八百幾個月
果1， 2%yeild既咪要買十萬先打過和？

用IB買得既都唔會買咁少金額同咁低yield啦

有咩推薦

你咩 budget ，想要咩 yield, 可承受風險係點先

彈隻 high yield 俾你 afhbl,你夠唔夠膽買

依隻我都唔敢買below par 得嚇親人
NSS 都高yield , 不過如果減息既話NSS 都會影響

victor 巴？

nss我都有
最正係DKT，唔洗比30%税

dkt 應該同dxb一樣？

Yes 一樣
前排DKT可以$25.3 買到
扣埋派息差唔多@par

push

2年前開始allin恆大 到而家仲係穩定收11厘息

有料

恆大子公司？

HSBC 債券得好少選擇

恆大offshore usd債

少到唔想買

早排搵到隻hsbc永續債4%左右，重點係hsbc無，而對家花旗有，咩玩法
利申hsbc客戶

其實銀行債特別係perpectual
好多都有loss absorbtion條款
得4%真係咁吸引咩?

完全唔識loss absorbtion條款
諗住大貓銀號出嘅bonds點都安全過中字頭恆大中銀農行啲債啩

條百年債成40蚊premium

呢篇都幾清晰既，大部份bank bond都有架喇
中資外資都一樣

睇完，如果以yield同risk成正比而言，咁4%相對以大貓銀號規模發嘅永續債又確實唔係高，我見wfc啲永續債成6點幾%yield，反正都係永續咁情願揀wfc啦

Coco bond 最好不要買

呢d 其實好高風險

PB 成日sell 呢d

恆大 大部分比較中短期既離岸美元債 如果而家入場大概係8%yield 左右 2-3月個排急跌 去到10%以上 , 恆大子公司new issue bond 14%個堆基本上唔會派貨出街 二手買yield 約10-11. 有興趣既ching 可以交流下

利申 做呢行 平時有sell 開bond

留名

向硬巴請教bonds有邊隻值得留意？

沒 我唔識bond
但coco bond 真心好伏

真正值得買既，PB根本唔會sell人
而且都要排好耐隊先有貨

值得買既
機構投資者都搶左

咁就繼續我嘅美股儲貨大法

tbc 其實唔錯 但而家升得太高

我覺得要定期rebalance
通常書都係教股債組合

我而家 債60%，股40%
求指教

我最希望係70股 30債

漫步華爾街

而家美股前所未有咁貴，我已調整為債（/ 現金）多股少

貴係以咩睇
美股多數keep profit派低息 長遠個價會升

巴打有冇興趣join個Tg group?

多謝巴打
我都係識少少 喺度學嘢就夠了

有留意緊債券
但近排啲息麻麻地
同埋好多靚債都above par
無乜債券好揀

大家有無啲咩債券睇啱？

特登去咗開Citigold 諗住玩bond
點知開完個債券環境就麻麻地

見低咪買得。

依家老美唔加息就會回下

建議你開定條 credit line
其實都仲有唔少可以睇既 ytm 4厘多少少 BBB grade 無特別條款 都叫做吸引掛

福特
雲頂
通用汽車
南豐

我會建議如果反彈可以睇價吸納
但現時唔值得用債槓桿 除非夠一球usd
利申 做citi 日日就係睇呢堆價

Thanks!
不過而家做margin 唔係低息咗？
我見citigold 做個息口平就走咗去開

Btw 巴打平時有無sell 債基比客

而家無一球美貴左

債基有呀 其實直債防守力較好
債基yield較高 如果食到黎緊個水減息 賺價賺息唔難

而家債基+直債混合其實都仲吸引
當然同年頭無得比 但年頭個價無乜機會去得返

有無聽過starman 個直債+reits 投資法
呢招好似幾唔錯，做返一兩年個回報已經好靚仔

reits 債基一樣做到
但現時市況直債得4%ytm 其實利用槓桿套息差利潤係好少 但如果一個大既資產組合 利用債卷穩定投資波幅 減低call margin機會就好重要

dkt大跌

債基又有咩好選擇

開左ib 戶口 ，諗住 買visa既bond

YTM?

ytm好多都係得1.幾%

岩岩24.98入左

買visa 股票好過啦

Ab american income / pimco income

templeton global total return fund
AB global high yield都可以考慮

幾多年

tg Dhwawa 想了解下

買債唔同買債券基金wow

perpetual?

驚唔驚default

講定咁旬有啲心郁
其實好多中國公司債券都評級ok 回報好
不過始終驚中國經濟爆

依家入場，想保本賺息得唔得？
定睇定啲九月先？驚債價愈升愈高

都唔怕既 怕咪分幾注

分幾注個 entry fee 蝕到入肉

想問埋巴打們債基通常買 美元定港元？
我見個價格好似剩係匯率分別？

大把平broker

呢個時勢，usd啦